大基建差唔多起完，工程界仲有無咁好景

點預測 Engine、地盤一類工作

唔係準備起人工島咩??
工程大把景啦

餓你唔死，食你唔飽

由話起到真係起可以講好耐
例子有中九龍幹線同沙中線

政府大把文件啦

好快要重起啦

如果3年後先起, 公司又唔"養人", 你咪要失業......工程市道好唔好, 好睇政府政策.....

唔夠養咪搞多啲大型基建囉，而家洗濕咗個頭點都要揾嘢養住班友架啦

你當政府咁好呀 比錢養班廢人

個市好差，冇乜公司請人

早幾年又成村人轉行做建築業

來緊一鍋熟

三跑，北環 屯門南 北港島 南港島西 東九龍 線， 東大嶼人工島

淨係呢堆夠玩多廿年

香港d樓都有咁上下樓齡
重建都有排玩

經濟好基建keep 住有，仲有成個新界東北未開頭

收編咗佢地返嚟做政府打手就點都要畀錢養住佢地架啦，萬一作反點算

我唔係咁樂觀可以玩20年, 10多年就差唔多.......
除非連南大嶼/新界棕地都強制收回黎玩, 咁就真係大興土木了

咁又可以唔洗悲觀，因為政府做地類既基建其實係投資，做完地出黎長遠其實係有錢賺.....

其實最近爆出, 話說港珠澳大橋人工島有下沉現象, 小弟記得細個果陣, 好多現時西九龍填海區一帶的土地, 好多都係填完海之後並唔會立即建橋/樓房, 而家要等塊地"stabilized" 左才可以起樓......

反觀今時今日有唔少市民, 每個區份的居民/炒樓業主都自私 (怕樓價跌), 唔俾填海, 就以馬鞍山對出的海面填海, 班居民/環保人士出黎嘈生哂....., 其實只係佢地對面填海, 而唔係佢地果邊的海岸線填海, 理應接受先至係.........., 當然, 交通/配套等問題, 真係除左要起樓外, 仲要發展新道路/公路, 這樣新界東各主幹道才有機會唔再塞車, 看來沙田北繞道/草山隧道真係有必要快D 起, 但地從何來, 咪又係填海, 香港自古以來的土地供應/儲備, 已發展的新市填, 全部都係填海填返黎！

大佬呀！你地成日話樓價貴, 你地D 子女/下一代難買樓上車, 咁就當然要起多D 屋啦！

小結: 支持填海, 開發新市填.....對工程界/整個社會都有莫大裨益.....

咪傻啦
班中產有外國護照架
子女又大學畢業
佢地子女買唔起香港樓咪買外國囉

新界東北, 大嶼山發展, 大把基建

大陸打民主派打到差唔多殘哂...
搞棕地遲早都會搞, 問題係早定遲姐